{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_090831",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영암 월출산 용암사지 삼층석탑"
    },
    "text": "1998年8月8日、溶岩寺址で発見された石塔が宝物に指定されました。 この石塔は高さ4.7mに復元され、高麗初期に建立されたものと推定されます。 石塔は霊岩月出山磨崖如来坐像との関連性を考慮し、巨大な形と細部様式で造成されました。 この石塔は溶岩寺址の中心地域から南東へ約20mの距離に位置しています。 塔峰岩盤の上には断層基壇の三層石塔が建てられており、1996年に崩壊した石塔を組み立てる際、様々な遺物が発見されました。 石塔の基壇は自然岩盤を利用して造成され、塔口にはㄱ字型の別石で構成されています。 上部の面石と甲石には宇宙とタンジュなどが彫刻されており、玉蓋石と玉蓋石の台もそれぞれ様々な構造を持っています。 1階建ての塔身は上部に部材が追加され、2枚と3階建ての塔身はそれぞれ1枚となっており、すべての塔身には宇宙が彫刻されています。 1、2階の屋蓋石は2枚で構成されており、3階の屋蓋石は1枚です。 屋根の落水面には亀の床が彫刻されており、3階の屋蓋石の上には刹柱孔のある路盤があります。 溶岩寺址は多くの瓦片と周草で埋め尽くされており、石鐘と磨崖如来坐像もここで発見されました。 また、この地域で他の三層石塔も発見されましたが、塔身と屋蓋石だけが残っており、復元が困難です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石塔がどのような時期に建立されたと推定されていますか？",
            "answer": "高麗初期に建立されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "高さ4.7mです。"
        },
        {
            "question": "石塔は何の関連性を考慮して造成されましたか？",
            "answer": "霊岩月出山磨崖如来坐像との関連性を考慮して造成されました。"
        },
        {
            "question": "石塔が建っている場所からどれくらいの距離に位置していますか？",
            "answer": "溶岩寺址の中心地域から南東へ約20mの距離に位置しています。"
        },
        {
            "question": "石塔の基壇はどのように造成されましたか？",
            "answer": "基壇は自然岩盤を利用して造成されました。"
        },
        {
            "question": "石塔の塔口はどのような構造になっていますか？",
            "answer": "塔口にはㄱ字型の別石で構成されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の上部には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "上部の面石と甲石には宇宙とタンジュなどが彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の屋蓋石は何枚で構成されていますか？",
            "answer": "1、2階の屋蓋石は2枚で構成されており、3階の屋蓋石は1枚です。"
        },
        {
            "question": "溶岩寺址で発見された他の遺物には何が含まれていますか？",
            "answer": "多くの瓦片と周草、石鐘と磨崖如来坐像が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この地域で他の三層石塔も発見されましたか？",
            "answer": "はい、他の三層石塔も発見されましたが、塔身と屋蓋石だけが残っており、復元が困難です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 399,
        "QA": 354
    }
}